[負能量]其實打左十年，廿年，三十年牛工既人係咩心態?

朝朝早6點半起身
7點開始迫車
8點返到公司坐到6點收工
又迫車返屋企
返到屋企已經7點半 8點 (未計你OT)
每日12 13個鐘咁行屍走肉
有部份閪工仲要長短週/6天工作
人生已經冇撚左一半
如果咁樣既狀態要維持10-30年以上
其實真係唔明呢堆人點頂過黎
日日見到D廢中苦口苦面咁返工
但自己又將會成為佢地一份子
真係好撚無力

利申垃圾九十後，長短週廢工，返左一年半工已經想拎綜緩

有冇樓? 冇就唔好諗咁多啦

咁咪搵份學到野既工囉

學到野到頭黎都係升職，轉份好D既工打?
創唔到業都係要打工

俾你儲到首期，都係要捱廿年死慳死抵做樓奴去供

手停口停

講來講去你都係想拎綜援做廢青姐

平時大飲大食
做左6年野存左小小錢
成日都諗依家咁落去做唔到一世
但係又諗唔到可以怎改變

真係好絕望

年年都係例牌去一兩次短trip 好似放監咁俾自己自由幾日 好撚可悲

我個句假膠姐 唉 我仲有少少尊嚴既

因為你冇勇氣去改變

唔想咁就要諗下有乜辦法改變

心態就係望子成龍
生個仔出黎逼佢成材

利申: 9up

就係諗唔到 成日想做份搵到錢既工 養老婆 父母 偏偏無咁既本事

感覺係每日得過且過 好似為左一個咩都冇的將來而付出極多的時間去換取極少的錢 但係唔付出就連自己都照顧唔到 而我好相信人生最好的一段時間就係而家呢一刻 咩都改變唔到個種感覺真係覺得自己好廢好想結束任何野

學我咁 打半年工抖半年
Keep左3年

老豆為咗屋企 過咗三十年你講所既生活
到宜家兄弟姊妹出身 間中去下旅行 賭下馬仔

炒散？

其實上一代好多都係為頭家頂硬上 捱出黎
但係自己為咩真係望唔到

係呀 輕鬆過活 但如果有咩大病要急用錢就預左收皮

同現實妥協左，擺脫唔到，只能接受

你講緊既係最舒服既工啦wo
咁都捱唔到？

屋企唔洗開飯？